<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="name_of_history_route">От истоков</string>
    <string name="location">Исторический центр, Сысерть</string>
    <string name="distance">500м</string>
    <string name="time">1ч 10мин</string>

    <string name="factory">Завод</string>
    <string name="dam">Плотина</string>
    <string name="temple">Храм</string>
    <string name="manage">Управление</string>
    <string name="hill">Гора</string>
    <string name="manor">Усадьба</string>

    <string name="about_history_string">Маршрут “От истоков Сысерти” посвящен самым важным историческим объектам. История появления города-завода; люди, оказавшие влияние на его становление; вид на городской пруд - все это не оставит вас равнодушными.
"\n"Протяженность маршрута - 600 метров, длительность - 40 минут.

На маршруте вам встретятся объекты:
+ Гора Бессонова
+ Плотина
+ Доменный цех Сысертского завода
+ Управление Сысертскими заводами
+ Усадьба Турчаниновых-Соломирских
+ Храм Симеона и Анны
</string>
    <string name="factory_text">Первые цеха завода были построены в 1733 году на правом берегу реки (где сейчас находится лесопилка). Вокруг - деревянная крепость с пушками, чтобы защищаться от периодических нападений башкир. 28 июля (8 августа по н.ст.) случилась первая плавка железа. Основатель Сысерти де Геннин при этом событии присутствовал лично. Завод развивался и много раз перестраивался. Корпуса 18 века не сохранились. Зато напротив сохранился огромный доменный цех, построенный в 1847 году. Он, кстати, является памятником федерального значения. Здесь работал отец писателя Павла Петровича Бажова. Удивляет то, что здание было построено всего ради двух печей.
Здесь производили пушки, ядра и якоря, в советское время - металлическую посуду; собирали двигатели для стиральных машин “Урал”, “Исеть”, “Малютка”.
Всего сохранилось 4 корпуса от большого завода.
На территорию завода можно попасть только с экскурсоводом.</string>
    <string name="dam_text">Плотина - самое старинное сооружение в городе, была открыта в августе 1732 года. Именно с этого момента ведёт своё летоисчисление город. Место для строительства плотины было выбрано неслучайно. Узкая часть и каменное дно реки Сысерть, а вокруг – богатые железом, известняком и золотом места, которые осваивались еще в 16-17 веке. Эти преимущества территории оценил горный генерал, основатель завода Виллим Иванович Геннин. </string>
    <string name="temple_text">В 1735 году горный генерал Василий Никитич Татищев строит на государственные деньги деревянный храм во имя Анны пророчицы (он находился на месте магазина “Кедр” ул. Быкова, 45). Заводовладелец Турчанинов решает строить новый каменный храм рядом со своей усадьбой.
В 1789 году новый храм был освящен, богато украшен иконостасами и фресками, по легенде эскизы рисунков делал сам Карл Брюллов (несколько фресок сохранилось до сих пор). Храм посещали многие известные путешественники, в том числе Император Александр Первый. В 1936 году колокольню и основную часть храма взрывают, в оставшемся 1 этаже открывают кинотеатр “Авангард”, куда жители ходили смотреть фильмы и мультфильмы. С 1991 года храм восстанавливается.</string>
    <string name="manage_text">Главное управление сысертскими заводами сначала размещалось в Полевском. В 1779 году было построено новое здание уже в Сысерти. Получилось здание с толстыми стенами, в самом центре которого было спрятано таинственное место: настоящая сейф-комната с шахтой, ведущей в подземные ходы. Да-да, они существуют! (Скажем по секрету - их даже можно увидеть на экскурсии!). Раньше на здании был флюгер в виде трубящего ангела. Есть легенда, что в этом здании во время гражданской войны останавливался белый генерал А.В. Колчак.
Сейчас на первом этаже здания размещается краеведческий музей - рекомендуем заглянуть!</string>
    <string name="hill_text">В 1735 году горный генерал Василий Никитич Татищев строит на государственные деньги деревянный храм во имя Анны пророчицы (он находился на месте магазина “Кедр” ул. Быкова, 45). Заводовладелец Турчанинов решает строить новый каменный храм рядом со своей усадьбой.
В 1789 году новый храм был освящен, богато украшен иконостасами и фресками, по легенде эскизы рисунков делал сам Карл Брюллов (несколько фресок сохранилось до сих пор). Храм посещали многие известные путешественники, в том числе Император Александр Первый. В 1936 году колокольню и основную часть храма взрывают, в оставшемся 1 этаже открывают кинотеатр “Авангард”, куда жители ходили смотреть фильмы и мультфильмы. С 1991 года храм восстанавливается.</string>
    <string name="manor_text">В 1769 году заводовладелец А.Ф. Турчанинов строит усадьбу: это огромный двухэтажный дворец на 38 комнат. В нем была картинная галерея, балетный зал, библиотека и даже мебель из красного дерева - самого дорогого дерева в мире. Ручки шкафчиков были покрыты золотом. Вокруг усадьбы Турчанинов разбивает целый ботанический сад с оранжереями, где выращивает даже ананасы. Сад он украшает копиями античных скульптур, фонтанами. Гостям Сысерти точно не нужно было ездить в Санкт-Петербург, чтобы увидеть подобную красоту. К сожалению, сейчас, кроме маленькой части усадьбы и полуразрушенного каретного двора, ничего не сохранилось. Зато отсюда открывается шикарная панорама сысертского пруда с горой Бессоновой.</string>

</resources>