<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="name_of_park_route">По следам Бажовских сказов</string>
    <string name="location_park">Природный парк "Бажовские места", Сысерть</string>
    <string name="distance_park">3,5км</string>
    <string name="time_park">2ч 40мин</string>

    <string name="bobr">Бобровые плотины</string>
    <string name="bridge">Мост</string>
    <string name="enter">Входная группа</string>
    <string name="forest">Поля</string>
    <string name="water_key">Потопаевский ключик</string>
    <string name="lake">Тальков камень</string>
    <string name="poloz">Золотой полоз</string>
    <string name="cape">Мыс влюбленных</string>
    <string name="mirror">Таюткино зеркальце</string>
    <string name="stone">Камень</string>

    <string name="about_park_string">Маршрут “По следам Бажовских сказов” проходит по территории природного парка "Бажовские места". В него вошли 9 основных природных и сказочных объектов.
Протяженность маршрута - 4 км, длительность: 3 часа.

На маршруте вам встретятся объекты:
+ Потопаевский ключик
+ Входная группа
+ Мостик рыбака
+ Бобровые  плотины
+ Мыс влюбленных
+ Таюткино зеркальце
+ Золотой полоз
+ Тальков камень
+ Гора Черновская
+ Горячий камень

В начале маршрута - платная автостоянка (100 рублей - день).
Через каждые 500 метров - туалет.
Вход на территорию парка платный!
100 рублей - взрослый
60 рублей - детский (до 18 лет)
Приобретая билет, вы вносите средства на благоустройство территории парка и уборку мусора.
</string>
    <string name="bobr_text"> Взглянув на реку Черную, можно увидеть необычное сооружение - бобровую плотину.
         Главной целью создания плотины является повышение уровня воды, чтобы бобры могли обеспечить свою безопасность и скрыть под водой вход в свою хатку.
         Днем бобров увидеть сложно, так как это сумеречные животные, а вот в вечернее время, либо рано утром, можно понаблюдать за их деятельностью прямо с тропы.</string>
    <string name="bridge_text">Как только вы пройдете входную группу парка, перед вашим взором окажется мостик через реку Черную. Река Черная является левым притоком реки Сысерть, вытекает из маленького лесного озера на севере от поселка Мраморское (Полевской район).  В основном, течет по малонаселенной местности и впадает в Сысертский пруд. Берега реки покрыты лесом, местами заболочены.
Большую часть прогулки по маршруту вы будете наблюдать эту красивую небольшую речку.</string>
    <string name="enter_text">Следующее место, куда вы придете, будет входная группа парка. На небольшом здании вас встретит изображение Хозяйки Медной горы, . Это персонаж сказа Бажова, хранительница земных богатств, высокого мастерства. Считалось, что она - покровительница рабочих людей, не любит тех, кто стремится получить только выгоду, ценит мастеров, которые работали с камнем.
Среди людей ходили слухи, что Малахитница выглядит, как красивая девушка в одеяниях, которые украшены драгоценными камнями, но также она может показаться человеку, как простая ящерка.
Малахитница - это дух гор, дух-хранитель полезных ископаемых. Раньше люди верили, что у всех природных явлений существует свой дух, а может быть, так и есть на самом деле?
Здесь вы можете приобрести сувениры с символикой природного парка.</string>
    <string name="forest_text">После этого объекта вам встретится стоянка “Аверин угол”, которая была создана волонтерами парка.Название пошло от фамилии руководителя волонтеров - Павла Аверина</string>
    <string name="water_key_text">Ключик назван Потопаевским, в честь жителя Сысерти Тихона Васильевича Потопаева, который первым обнаружил этот родник на своем покосе.
         Потопаевский ключик известен своей кристально чистой холодной водой. Здесь набирают воду для питья и приготовления пищи местные жители и екатеринбуржцы. Туристы наполняют бутылки перед прогулкой по парку. Многие считают, что ключик - это Синюшкин колодец из сказа Бажова. На самом деле, герой сказа Илья повстречал бабку Синюшку, которая открыла свой таинственный колодец, в районе Зюзельского болота, у северной подошвы Азов-горы в Полевском.</string>
    <string name="lake_text">Озеро площадью 138 га находится на высоте 268,6 м над уровнем моря и имеет глубину 32 метра.
         Тальков Камень, наверное, самый известный водоем Сысерти. Ошибочно называть его озером, ведь это пруд - он образовался искусственно. В период 1843-1905 гг. на этом месте велась добыча талька, использовавшегося на заводах в качестве огнеупорных кирпичей. Все работа велись вручную, с помощью лопаты, кайла, лома и пилы. Если осмотреть скалы, то мы увидим, что на одной из них есть вырубленный грот “пещера” - шурф для несвершившейся разработки. Работы велись, тальк использовался, и на него был спрос, но в 1905 году карьер начало затапливать грунтовыми водами.
         Также о Тальков камне упоминает Павел Петрович Бажов в своем сказе «Золотоцветень горы», во многих письмах и воспоминаниях. В последний раз писатель приезжал сюда в 1948 году.
         Об этом месте ходят легенды. Одна из них - это легенда про белую женщину: “Одним вечером, когда все рабочие уже ушли и на карьере остался один лишь сторож, он заметил, что в месте, где рабочие хранили инструменты, стоит кто-то в белом. Когда он присмотрелся, то увидел женщину, одетую во все белое и с бледным, как молоко, лицом” - легендой позже пользовались революционеры, когда устраивали здесь собрания.
         Говорят, что на дне лежат коробки с дорогим фарфором, которые оставили заводовладельцы, когда уезжали из Сысерти в начале 20 века, но пока фарфор никто не нашел.
Если взглянуть на Тальков камень с высоты птичьего полета, то можно заметить, что по форме он напоминает сердце - “Сердце Бажовских мест”.
При подъеме на вершину будьте аккуратны, так как там очень скользко.</string>
    <string name="poloz_text">Великий полоз - персонаж из сказа Павла Бажова. Полоз также, как и Хозяйка Медной горы, охраняет свои владения: «Не любит, вишь, он, чтобы около золота обман да мошенство были, а пуще того, чтобы один человек другого утеснял». По сказу Полоз мог быть в обличии человека или змея. Везде, где проползал змей, появлялось золото в различных видах: иногда песок, а иногда и небольшие самородки. Полоз обычно помогал честным рабочим: для них золото было легко добываемым, а вот от мошенников змей золото уводил.
         Существует поверье, что нужно подержаться за хвост скульптуры змея, чтобы быть богатым, но многие почему-то гладят голову.</string>
    <string name="cape_text">Место, где летом много цветущих растений. После создания тропы и беседки, этот участок пути получился вполне романтичным. Сюда стали приезжать пары, организовывать свадебные фотосессии. Закрепилось народное название - "Мыс влюбленных". Некоторые шутят, что это мыс влюбленных бобров, которых сейчас на реке Черной очень много.</string>
    <string name="mirror_text"> Сказ Таюткино зеркальце - об истории маленькой девочки Таютки, которая вопреки условию "женщине в шахту нельзя" ходила вместе со своим отцом на работы. Отец наряжал ее мальчиком, за что ее прозвали Натал Гаврилычем. В один из походов в шахту Таютка находит большую скалу, гладкую, словно зеркало.
Когда мы говорим о Таюткином зеркальце, речь идет о таком явлении, как зеркало скольжения – в местах с большой тектонической нагрузкой по трещинам и разломам происходит соскальзывание одного пласта относительно другого, порода стирается, и образуются гладкие ровные поверхности. У шахтеров всегда считалось плохой приметой появление в выработке таких зеркал, поскольку они предвещали обвалы.</string>
    <string name="stone_text">Завершающим объектом для маршрута является гора Черновская.
         Гора Черновская (Черновской увал) - здесь впервые в мире в 1860 был обнаружен минерал Планерит - “родственник” бирюзы. Цвет белый, светло-зеленый, зеленый, оливково-зеленый на свежем сколе. Назван в честь Дмитрия Ивановича Планера (1821-1882), минералога и горного инженера.
         По произведению Гайдара «Горячий камень» мальчик Ивашка находит камень в болотах, садится на него, но в этот же миг подпрыгивает от того, что камень был горячим. На камне появляется надпись: “Кто снесет этот камень на гору и там разобьет его на части, тот вернет свою молодость и начнет жить сначала”.
Мальчик сделал попытку поднять камень на гору, но по итогу камень остался недалеко от вершины, так он и лежит на этом месте с давних времен.
</string>


</resources>